---
layout: post
title: "iOS和Android上面的（不错的）App们"
description: "记录我在iOS和Android上面的常用的App"
category: "record"
tags: [iOS,android,App]
---

在这里记录下我在iOS和Android平台上面的App使用情况。

## 通用的 / 功能可替代的

### 百度手机输入法
神器。在Android上，可以读取通讯录，于是联系人名字输入很舒适；在iOS上，需要Jail Break才可以，并且没有读取通讯录的功能。用起来感觉不如Android上面的舒适。

### 懒人听书
神器。超级多的音频资源，从此人生不再寂寞。我曾经用这个App听完了完整的“后宫甄嬛传”。

### 工具类
#### Authenticator
必备。通过它，可以给需要的账户（Google，Dropbox等）设置2-Step Login。可以让你的账户更安全。
#### Dropbox
可以方便地 上传/同步 手机照片。不过iOS上面缺乏自动上传功能，需要每次手动运行App才可以。体验不好。
#### iMessages / MySMS
在iOS系统上，如果两个人都在线，发短信会改为通过iMessages发送，不收运营商费用。在Android，因为自由竞争的关系，没有达到垄断地位的App。可选的又：MySMS（支持Web/系统App来管理短信，在iOS是没有的），以及其他不知名的若干。

### 社交类
社交类的软件，在两个平台上已经几乎完全对应了。我常用的：FaceBook，人人，QQ，WeChat，Weibo，Skype。其中Skype主要用来打国际长途，很方便。

### 阅读类
一些成熟平台也做了不错的通用的阅读软件。我安装的：豆瓣阅读，多看阅读，知乎日报。在iOS上还在用iBooks和GoodReader；在Android上因为是手机关系，没有尝试PDF阅读软件。

蛮推荐多看阅读的。在iPhone上可以保存屏幕的Scale信息，可以在很长的iPhone上面横屏看PDF了。

## 仅在Android
### GReader
神器。当年花了5美元，买了Pro版本。自动更新内容，自动下载图片，提供桌面Widget可以显示新文章。在iOS上还没找到对应的如此优秀体验的软件，尤其是完善的自动下载新文章的功能。让我一度希望换回去Android平台。
### Gmail Widget
随时随地查邮件，很方便。因为iOS不支持桌面Widget，新邮件更新也是通过Fetch而不是Push，感觉体验不是太好。

## 仅在iOS的
### 指纹识别
终于有一个只有iOS可以有的功能了~~真是瞬间高大上。指纹识别解锁的功能，体验真是不错
### 学霸拯救地球
半个神器。以游戏化的方式，督促人好好学习的一个App。似乎没有Android版本。但考虑到复制一个软件的容易程度，Android版本应该蛮快就可以出来了，而且预计体验会比iOS版本要好。
### iWorks系列
新买的iOS设备会赠送。但我在Mac上只购买了KeyNote，所以总体感觉用处不太大。


##（未完待续）